【武漢肺炎】美眾議院批譚德塞言論無根據 台口罩運抵美國

世界衞生組織（WHO）譚德塞近日指控台灣對其發表種族歧視言論，台當局隨即表示抗議並要求他道歉。美國眾議院外交委員會主席恩格爾上周六（11日）在社交網Twitter表示，譚德塞對台灣指控毫無依據。

對於譚德塞的指控，台灣的蔡英文總統早前在Twitter回應稱，台方反對任何形式的歧視，又希望藉機會邀請譚德塞訪台，了解當地的防疫努力。恩格爾轉發蔡英文的Twitter，又贊成譚德塞應到台灣看看，認為這樣才能推動世衞組織的全球衞生工作。

美國前駐聯合國大使黑利同日也發Twitter表示，美國人有權知道世衞為何忽略台灣，只聽從中國，認為世衞有需要回應這問題。

此外，台灣早前宣布捐贈1000萬個醫用口罩給予受新冠疫情影響嚴重的國家，其中200萬個近日已運抵美國，分別由駐美各地台灣辦事處代轉給當地政府。當地上周五（10日），10萬個口罩運抵科羅拉多州丹佛市，並由駐丹佛台北經濟文化辦事處處長張詩瑞親自贈給當地政府。

侵的國策師大罵痰書記手上沾满世界人民血

針對中共喉舌《環球時報》對美國和台灣的不實指責，#班農 戲虐嘲諷稱 「《環球時報》根本不配做中共大外宣」，「應該集體被解雇，他們讓習近平看起來像個白痴」，「一群三流水平的貨色」。
貪得塞、中共，你們的手上沾滿了世界人民的鮮血！

罵得精彩，罵得熱血沸騰！

補